手縫皮革討論及製作分享 [2]

為左喺2021年有啲人生嘅突破
小弟決定搵番櫃底嘅皮革工藝書跟佢教學做，睇下2022前完唔完成到
書:

理想:

同時可以一齊傾下手縫皮心得，有問盡答

舊Post:

追post之前麻煩follow 下小弟IG, 不定期更新

Google番黎嘅資料:
袋款一般被叫做Dulles Bag或者醫生包
Dulles個名其實係由日本發起
1951年美國國務卿John Foster Dulles就係用類似嘅口金袋款外訪日本,所以日本人就用左袋主個名去命名個袋型

網上借圖:
蘇格蘭Glenroyal出嘅dulles

英國Swaine Adeney Brigg

日本Ginza(喺日本將Dulles改裝同發揚光大嘅品牌)

上面舉例嘅幾款其實略嫌formal同大,比較啱番工用
我希望做到出黎嘅感覺會比較casual 少少
類似以下借圖:

要做到一個靚嘅dulles,有三個主要因素
皮料
五金
技術
冇靚嘅料同五金基本上技術再好做出黎都係哂氣哂時間

另一放面袋嘅大小,皮料同五金就可以影響成個袋帶出嘅感覺
呢啲係小弟將會用嘅黃銅五金

皮料聽日去深水埗大南街睇下

希望有人回下post
唔想一直自推

留名支持

留名

新年快樂平靜巴

留名學嘢

留明高汁巴打

去開大南街邊間睇料

新年快樂呀平巴！

Happy New Year 2021

都係嗰幾間
The Lederer,兄弟，Aurora，阿里，聯昌

隨書附送原size 紙樣

因為我會做個比較細size嘅Dulles, 而準備好嘅口金得紙樣嘅一半長度

大部分紙樣俾嘅大細都要縮細
要啲時間改下紙樣版型先

LM
之前用airpod套紙樣個底開個窿，變咗洗手液套

終於有新post

正喎
做出黎咩樣架

2021 希望可以做多啲再做好啲

揀完皮再番黎慢慢改版型

到深水埗再post

嗰日求其搵咗塊軟皮去整，整出嚟好柒
買咗塊靚啲嘅皮諗住呢幾日假期再整

airpod 套紙樣個底(叉電位)要加闊少少先夠位開窿，啱啱可以放一支威露士size 嘅

整完share下

第一次造個袋，用植鞣皮會比較易handle

今次試下皮廠La Perla Azzurra 嘅皮料

冬瓜綠色皮料Bruto
磨面，非常重油蠟

顏色同效果幾切合我想要casual 嘅感覺

Btw今日大南街幾靜

一比一示意圖

好似爭啲嘢咁

換個細啲嘅鎖可能啱比例啲

換細鎖，手抦形改少少，高度縮1cm

下一步係改紙樣，有排執

LM

最麻煩係整紙樣 不過又唔懶得

紙樣由最簡單嘅鎖匙套開始
右邊係書提供嘅，左邊係我想要嘅形狀

一個對稱嘅紙樣可以用卡紙對接一半再𠝹出黎

完成圖

係
冇紙樣好難做一個啱size 嘅製成品

之前都有追開post
想問整類似幅圖既款 係起鼓定 係moulding ?

支持巴打

應該係有層立體芯喺入面，造法好似我上個post做錶帶個芯咁

post 多啲圖出黎一齊研究下

新手留名 追左之前樓主個post d 野好有用

d線縫得好醜，係咪因為縫d力唔夠均衡？想靚d係咪都係要買番個夾黎整
同埋我縫果陣已經係向住個洞既上面篤 但唔知點解個波浪好平 唔係好明顯 係咪我有d 野整得唔岩？

多謝繼續支持先
線跡嘅觀感有幾個因素
-斬孔形狀
-斬齒距離
-線粗幼
-皮厚薄
-入針次序
-拉線力度
-拉線方向

入錯針呢啲基本錯誤唔講啦

支持平巴！

加油想鑽研呢啲手藝好耐

改細呢part 好撚難呀

終於畫完
想個袋形做得好啲，同埋睇下個紙樣有冇咩錯
都會拎啲二層皮去試下個袋型先

開皮當然要用皮刀
今次試下新買番黎嘅秀次

我係左"yau"仔想買刀都特別難搵，秀次係其中一款有出左手用嘅刀
我改良左刀抦，手指公斜落可以加強握感同更好發力

由於日本刀刃係單面，所以裁皮時把刀係要向外斜少少俾刀刃同皮垂直

大型嘢我一般都唔數
銀包卡套小件類會大概計下

然後用底皮起個版出黎
做版嘅時候可以：
-係睇下紙樣size 有冇問題
-結構可唔可行
-比例啱唔啱
-咩位要做挺啲
-某部分可以削薄少少

個鎖位偏高少少，可以放落多1cm

兩層隔板要做挺身啲去支撐袋型

皮底太軟同我影得衰，側邊其實ok的

試完可以開料拎去削薄

支持 已正評

因為皮革過削薄機時都會有少量拉扯而導致變形，所以會先粗裁大概形狀出黎，完成削薄後再裁出想要嘅形狀

鏟皮機

呢類機都係用一條皮帶型嘅刀片，好似紅圈表示咁高速轉動而削薄皮革

左手邊個轆可以控制想要嘅厚薄
右邊數字顯示削出黎係幾厚，兩個小數位準確度

轆轆放大圖

開機後，帶刀就會開始轉

因為帶刀鋼水太軟，好容易唔夠鋒利削薄皮革
所以開機後會一邊磨刀一邊削皮

原皮革厚2mm

過機

鏟薄後大概1.5mm

過完機後塊皮會分為兩塊
即係頭層皮同二層皮

唔同皮件唔同位都會有唔一樣嘅厚度
例如一個銀包嘅面同內格厚度可以相差1mm
根據皮件嘅耐用同美觀需要去調節厚度，砌出黎嘅product 就會靚好多

上個post都有追留名先
巴士整埋gif去講解好有心機

好似得一張皮？

終於開始跟番本書
書嘅第一部分就係教點完成一個鎖匙套

首先用紙樣裁個匙套形，紙樣每邊放大3mm

雙面對貼

刮花需要貼合嘅皮邊

先裁出開口位

開口位修邊，因為縫合後呢度比較難處理

頭頂開窿預皮繩位，染邊

兩邊貼埋後將之前預多3mm位置裁走
可以令皮邊更齊整慳啲磨邊時間
打縫孔

縫完

修邊，加壓線

自推

Ok

Lm

下一步就係造匙套嘅皮繩

對貼皮條

皮繩只要5-6mm闊，多餘會裁走
距離皮邊大約3mm位壓線準備加縫孔

都係用2.5mm斬，感覺精緻啲

唔知大家玩皮程度如何，可以講多少少基本縫線方法

穿針方法

然後向針眼拉直，就會有三個結綁實支針

利申
縫線由於我係左手，所以次序同右手縫會有啲唔同

左手入針

右邊針喺左針外穿出

左邊線向自己方向拉緊，右邊線向遠離自己拉緊

得文字同圖其實好難表達點縫線想深入啲要拍片先做到

呢個post 目標係一齊傾下皮藝，大家喺任何方面有興趣知多啲，或者有咩作品都可以share 下
收埋收埋冇意思，互相研究先有進步

唔好得我一個post,好悶

強帖留名 有埋大機台 巴打做呢行？

有生之年見到post 2

大鏟係借大南街皮舖朋友部機講解下基本運作原理呀
細機都有部嘅，之後用到都會分享下原理
算係半隻腳喺手縫皮呢行玩緊

自貼一下劣作[

係我第二件由零開始整起嘅作品，遲下想試下整袋，但好似好複雜

今日做左個小練習 ykk excella系列既上止十分之難夾得好 為左之後既作品細節好啲所以都要練習下 常見錯誤係拉鍊頭拉唔盡遮唔到上止 秘訣係要用盡力夾

第二件黎計縫得好工整
兩側風琴咁設計會唔會難啲拉線？
我好少用擦蠟皮，啲白蠟退得快唔快

靚拉鏈，我都係ykk fans
Excella 五金比較硬，5號拉鏈大粒啲仲難夾我都成日夾到花晒

我上邊都係5號黎 的確難夾 所以先練 見過人係個鉗包啲膠紙會冇咁易花 補多張圖

縫完線用線鎚輕輕揼下啲線，線跡效果會比較平均

正面線感

背面線感，個人鍾意背面多過正面，有種唔識形容嘅手工感

學到嘢
巴打話難夾但底同面都咬得好平均

之前都有整過材料包個啲 所以都唔係真係第二件
好難拉啊，不過整完好有成功感
我都唔知退得快唔快，整左冇耐咋 不過之前用洗銀筆洗走銀跡個陣，一野洗走埋啲蠟，有啲嚇親
另外我覺得樓主你啲作品好靚啊你整左幾多年皮架

衰左好幾粒了 都係注意拎起粒上止要平均唔可以偏埋一邊然後施力都要慢慢黎 不過都係講就易 做就都唔係下下成功

材料包同自己打斬縫出黎嘅線跡差好遠喇，加上自己畫嘅紙樣成功感大好多
睇住自己造嘅皮件慢慢舊化又有另一種感受

銀線筆最好唔喺植鞣皮面畫喎，清洗時會有漬的

斷斷續續玩左十年了
好靚唔敢講，有好多巴打好似如若巴咁都做得好好的

我成日諗其實係咪有工具可以易夾啲

裁出多餘皮料

最後修下邊，壓飾線

個鎖其實買左幾年，條黃銅鎖匙氧化情況

個人好鍾意黃銅，純銀加皮一齊舊化嘅配搭

如果想佢新淨番啲，用洗銅膏捽幾下就回復光澤

睇下洗同未洗嘅分別

鎖匙套完成品j 圖一張

巴打好有心機
雖然我無乜興趣自己整，但睇你個post覺得幾治癒

一路整一路治癒自己
呢個世界太多唔如意嘅事

呢兩日dulles bag冇進度
Post 下其他嘢

前排幫部Astell Kern整左個case
用左baseball stitch 去縫合，可以減少多餘嘅縫邊令成個case 做到最slim

個post 好靜，連登真係冇人玩皮咩

有嘅！今日嘅香港實在太荒謬。見到咁真係冇乜動力啫。

同意，想像唔到點繼續喺呢個地方生活落去

中場休息嘅時候分享的簡單野推下PO
今次整嘅係卡位，全0.8mm
壓好裝飾線之後會先削邊

跟住會用砂紙打磨，今次CUT得齊，用600同1200己經OK
轉號數嘅時候，我會先用床面處理劑推一推個邊，等啲皮革纖維實啲再磨，我覺得會好磨啲～

打磨完成之後，我會用酒精染料幫條邊染色
最後上蠟

用布推幾下，大功告成

跟住就係邊沿削薄，其實無咩技巧，反而一把利嘅刀先係最緊要
關於磨刀，可以追返樓主之前嘅POST
而我由於功力問題，只係磨到刀口鏡面
跟住畫好要削嘅地方後就慢慢削落去，我習慣反轉把刀削，刀口入皮嘅角度貼近水平就無咁易削穿

己到自己嘅極限

準備好晒之後就開始貼皮
我會先係皮面用斬對一對位，然後將要貼嘅地方刮花佢

打斬縫線

貼第二塊之前，再一次用斬對一對位
重覆步驟，第二層完成

貼埋第三層之後，將多餘位用刀一下CUT齊佢

縺埋中間條線，完成

做到呢度，唔想見到皮底嘅朋友，可以用多塊貼咗個底佢（但頂層條邊就要再重新打磨過）而我從一開始就無打算貼，所以選用0.8mm
厚嘅皮。如果貼，建議先將皮削薄到0.5mm。
原來邊做邊影相仲要PO出黎就係要好有心先做到
樓主加油

平巴你好！
我都唔知原來開咗新帖

巴打整得好靚！我都有試染邊。
不過未整完。

正呀
長銀包好表達到皮革嘅優雅，可以玩好多detail

等你post 埋其他steps 同完成照

新年新開始

新年好開始！

每個位都好整齊，睇到巴打好有心機做呢個卡套

買左呢兩張野

鱷魚同馬屁特別色
馬屁啲marble 色染得好立體，horween 黎？
巴打諗住開黎做咩product

佢地用Lis Royal 既crust 黎handdye. 超靚
都係做錶帶為主

依家香港玩皮既野人去哂邊

係咪太凍，啲皮友去哂冬眠！平巴上個post好熱鬧。

跟住整嘅係相位同拉鏈位
先整好相位嗰Part先
裁好皮之後都係做壓線封邊嘅處理，再準備一塊膠片

我早期係連卡位都係縫咗佢或者揾多塊底皮夾住塊膠片，但有位前輩同我講，其實用黃膠己經可以痴得好實（仲慳好多時間）

相位整完後就準備拉縺位主體材料
面皮*2，底皮*2，拉鏈
先改好拉鏈長度，頭尾布位用黃膠痴好佢

跟住將底皮嘅邊沿削薄，今次用NIPPY
每次用都要先磨刀>試削，無問題先削本體（試過因為懶無試直接黎，跟住當然係要重新開過料）

處理好後先將相位部分縫上

要痴拉縺，都係用黃膠（YKK Excella縺用晒，用其他頂住先）

跟住，再將底皮貼上

跟住揼窿
注意，夾硬一下打穿嘅話，個窿會好大，千祈唔好咁做
先打一半再錐穿

錐係自己磨，可以就番自己用開嘅闊度、峰利度

縫線

同樣嘅方法做埋另一邊，完成

出住咁多先
平巴接力啦快啲，等緊你個袋

好detail
黃膠入呢啲罌會唔會快乾硬？

開眼界
巴打意思係有第三廠拎crust做後期染色？唔share 都唔知馬臀可以染到咁靚
睇開horween 嗰啲所謂marble 都係染到一撻撻冇你呢塊咁立體咁浮
期待錶帶造出黎嘅效果

Weekend 終於有時間做下
繼續跟書嘅步驟，今次到要黎打開袋口嘅拉片

跟番畫好嘅紙樣裁出

根據書介紹，呢次用皮革厚度差去做起股
先畫出要削薄嘅皮邊闊度

用刀削薄，方法同樓上巴打介紹一樣，刃面向皮比較容易控制

削薄後

因為皮身同皮邊嘅高低差，可以令拉片自然起股

起股可以令皮件更立體，更飽滿

下一part會介紹另一種皮革起股方法

可能我用得快，都仲可以。
不過去到最底嘅時候明顯濃咗好多，但都用到嘅，係難推咗少少

又po下j 圖先
插扣完成圖
綠同黃銅色都幾襯

之後補製作過程

靚仔到呢

係呀，不過佢唔係廠，佢係自己一個人做，所以量產唔到

嗰三料釘仲未識打得靚，個底麻麻地

睇得出唔係量產可以做到
鱷魚都係出自同一位師傅手筆？隻色都好特別
介唔介意講本地定海外師傅

上一part 個拉片用皮革自己嘅厚薄差去做起股

呢部分就試下玩墊芯去做起股

首先喺墊芯上裁出要起股嘅線條，芯嘅厚薄會直接影響起股嘅感覺，跟據個人喜好而決定墊幾厚，呢度用0.7mm左右

美國既，仲係女仔

係呀 同一位師傅黎

底面皮夾住墊芯，就可以做到起股效果

加縫線

留意到個鎖扣嘅形我係造埋起股
只要睇番完成圖其實有一個好細微嘅立體感，非常滿意個效果

講到呢度，可以發現墊芯起股係比較簡單同容易控制起股嘅形狀，好似上面鎖扣嘅股形單靠削薄係做唔到出黎的
反之用削薄做嘅起股因為皮自己嘅厚度而唔係堆疊出黎，理論上係會比較耐用

各有優點，唔知各位高手有咩見解

黃膠喺咪用立_得，結得好快，有無咩可以溝稀啲？

我冇用過立時得,但聽講用天拿水可以稀釋
等其他巴打解答

巴打用開邊隻膠水

日本自己帶番黎嘅黃膠
Aurora之前都有入法國黃膠都好好用
不過好似賣晒了

aurora而家賣緊嗰隻分裝黃膠都ok 30幾蚊枝 抵玩

有新嘢
幾大支先

細細枝炸 業餘玩都好夠用 幾好
反而舊嗰隻一買就要買幾舊水 仲難買得落手

好用嘅嘢買多啲冇壞呀
黃膠要搽兩層好快玩完一支
分裝唔抵玩，不過可以試下黃同白嘅分別

巴打呢d 咩皮黎??會唔會幫人整

意大利皮廠La Perla Azzurra嘅Bruto植鞣革

呢隻皮料特別之處係鞣製時比一般皮革更不計成本咁加特別多蠟同油脂，令皮革有一種pull up 嘅效果

呢種皮革因為重蠟重油脂，所以用出黎嘅patina 會更強更快更raw.而我就係想將呢種粗獷感放喺一個咁斯文嘅袋型，睇下夾出黎會有咩感覺

我都係第一次玩呢隻皮，老實說封邊比其他常用嘅意大利廠皮例如Badalassi 或Walpier 較難少少拋出光澤，原因呢兩間廠嘅皮料鞣製時樹脂比例多啲，所以處理皮邊時好似更容易成功

呢個係油蠟感重嘅trade off,始終皮料唔同風格, 但比多少少耐性係可以解決封邊嘅問題，直至呢刻都唔算難處理，幾滿意呢隻皮

平時都會幫下人整皮件，但開post主要都係想推廣下皮革工藝，分享過程之餘希望多啲人玩番同討論下心得

之前我見個post 有隻綠色皮好靚 搵唔返

青青綠綠 有d 紋

呢類脊紋
定係呢種摔紋？

呢兩隻皮就係我提到的Walpier Buttero 同
Badalassi Minerva Box
都係我非常愛用嘅皮料

好似係 Badalassi Minerva Box 佢有好多隻色

冇進度又係時候po舊圖，以下都係用minerva box製作，皮廠的確係出左好多色的
我好鍾意佢嘅摔紋

想知道大約幾錢先可以開始玩
之前去過workshop覺得幾有趣想繼續試
但係上網睇淨工具都已經幾貴

同埋諗住屋企自己房玩
係咪唔太需要用機器

巴打有無話想做啲咩？
基本工具點都要有啲，呢方面可以問平巴，佢好似出過入坑set list

想慢慢試唔同野
應該由簡單card holder開始
跟住得既再上銀包level
最終目標應該係notebook袋

咁我等平巴上水學野

咁嘅話，我講一講我整一個卡套會用咩工具，比你參考下
假設用植鞣牛皮做原色上蠟封邊
-格仔紙/麻雀紙
-鐵間尺、筆、剪
-圓錐
-CUTTER、裁皮刀（用得裁皮刀點少得磨刀套裝、刀油、燙刀板）
-𠝹板
-間距規
-斬
-鎚
-打斬膠板
-法錐（平錐）
-床面處理劑
-白膠/黃膠、上膠片
-手縫夾
-針、線、線蠟
-磨砂紙（底中高號數都要）
-壓邊器
-削邊器
-封邊蠟
-布

應該差唔多，有剩等平巴再導你

好多新手見到呢堆list已經放棄左

上次去workshop都試過玩
對呢個量有心理準備

唔洗要機都仲放得落
但係呢到要幾錢到

新手入坑留名

借朋友ac 支持一下平靜巴打

見大部分人會玩既都係鱷羊牛馬臀多少少，咁今次想介紹下少人用既魔鬼魚皮

咁魔鬼魚皮係一種硬到爆皮革，通常用鑲嵌去做居多

.
今次就會想試用馬臀皮做框內鑲魔鬼魚皮
.
咁第一個難題當然係點裁 la, 我睇過好多人眾說紛紜，因佢好硬直用刀正面裁會裁崩把刀 ，所以亦有老師傅教用鋼剪，但剪會唔齊口，如果係廠會整最高硬度刀模cut ,
但我就決定反轉張魔鬼魚，係背後畫哂記號，再cut出（當然都會崩刀，但魔鬼魚背面是較軟的纖維層，較易入刀）

勉強裁出後，我把刀都崩哂要再磨，然後再用另一把刀再精裁魔鬼魚皮同要預備好個框

好啦有框有魚，咁我依個長財款亦準備左個裝飾銀扣（本地職人幫手訂製）再裝上

好啦然後我底皮會用buttero 雙肩做裡皮再鑲魔鬼魚皮上去

同時裁出背面要用卡位

好啦你見我縫好左魔鬼魚好似輕鳩鬆，其實唔係因係用斬打落皮框加魔鬼魚皮度你枝斬會gg ，要先打哂斬孔落皮框，再逐個用錐錐穿再縫，縫魔鬼魚皮並不易。大家試一次就知

好啦然後就係師兄們教過亦長財製作方式，我廢事重複請參考上面

暫時做到依度然後準備兩邊打斬再縫合

第一次見依種皮 靚呀！

有神快拜
馬臀，魔鬼加本地職人製銀飾咁另類嘅配搭真係開眼界，連登果然好多高手
想知銀飾係點鑲上塊魔鬼魚皮？開孔上螺絲？咁做個圓沖會唔會收皮

魔鬼魚塊面咁硬，完全想像到個難玩程度，期待巴打完成

就係要呢啲

歡迎巴打加入鋤皮圈

好賤巴個list 好整齊亦都係必需工具
而所有工具都係豐儉由人，唔知巴打預算幾多

最最初級大概要$1800左右，放心初學黎講用到電嘅機係未需要用到住，其實去大南街幾間有工具賣嘅皮舖都會介紹到你起步需要啲乜

極唔建議支那寶啲劣質新手工具套裝，質素差嘅工具只會令你更難做得好，亦會失去信心

呢度有巴打好勁自製工具，百份百啱自己用但前提係要對整皮需要嘅工具有基本認識先

我諗任何興趣都一樣，越玩得耐就會越認真對待自己套工具，想佢perform得更得心應手，繼而慢慢將套架生升級，其實儲工具都係一種樂趣

自從接觸手縫皮之後，除左皮鞋外身上所有皮件都冇再出錢買，但有時都會買其他值得欣賞嘅皮職人作品
計落投資工具可能有賺的

我比較鍾意做啲感覺優雅嘅皮件
新入手幾個royal級皮帶扣
感謝一位朋友幫手喺法國訂番黎

唔好咁講，第一次做魔鬼魚皮only求高手教下其他製法 錶飾係兩腳螺絲，螺絲腳都係剛好，唔會預太長15mm , 好問題，我支韓國圓沖正面打兩下 GG左都係建議背面打，個損耗會細d

更正 銀飾螺絲腳係1.5mm

睇黎做魔鬼魚皮件犧牲工具係避免唔到
都係嗰句期待巴打完成

多謝巴打咁有心

我都係睇下youtube學下基本知識先
睇曬介紹再慢慢決定買咩整咩
希望唔好太快放棄

巴打唔係上堂學過咩，買齊工具就唔會咁易放棄喇

個陣整左條錶帶
叫做學左點樣縫線

但係唔同皮有咩分別都唔太知
重要自己學下點樣界皮
睇人哋整好似好易錯
個人本身冇咩天份

正常呀，大部分皮革班都係想教你做好一個product
開料畫格，皮料分別，工具用途已經係深一層嘅認識
去大南街行一轉或者多啲上黎吹下水會有巴打答到你架喇

完成扣後下一部分係袋內兩塊隔板

造皮件好多時都會因為想某啲地方挺身作支撐而家入唔同墊料
喺之前造sample 過程發現一個挺身嘅隔板原來可以頂起成個袋型，所以今次用左Bontex去做骨幹

紙上面印有箭咀，係用黎表示呢類纖維紙同皮革都係有向性的，所以重疊時互相垂直咁貼合會令隔板更耐用

綠色係皮面，內裡我通常都會玩下contrast 色，今次拼鮮橙
皮料係日本嘅豬二層，袋內反毛內裡係有一種好高貴嘅感覺

將內裡貼喺纖維紙上

學書咁包隔板頂，冇乜特別技巧

完成隔板
下一part 係成個袋最難造嘅handle

Handle個立體芯係將大概16層皮革堆疊後再逐刀削個柄形出黎，重點在於一把利刀

先將皮料貼合

畫出想要型狀再慢慢裁出柄型

Saphir Cordovan Shoe Polish

巴打知唔知呢個邊度有得賣

有冇話邊間鋪會好D
唔太識揀皮同工具怕做水魚
定係有冇咩牌子推薦

又po 下完成圖先，過程再補，玩左好耐

成個handle 加埋有15層皮

成條大南街啲皮舖都ok 的
幾間舖我都識唔評論邊間好啲，各有特別值得買嘅嘢
由街頭數起
Lederer, Teepee, Brothers, Aurora, 阿里都有基本工具，買線可以計埋裕豐
工具牌子的話Craft 同 Kyoshin Elle都係幾好嘅起步
我都出緊深水埗

香港唔清楚
我上cordovan 都係用佢地隻MDO shoe cream
唔覺得分別會好大

成個柄形用裁刀慢慢削出黎，每層皮用唔同顏色比較易睇到柄形對唔對稱

捽番靚仔佢可以睇得更清楚，都ok工整

手柄兩邊磨好之後會貼上一塊主體，靠對摺主體完成整個手柄型

因為皮革用耐會乾會變形，會喺手抦最受力嘅位置貼上不織布加強耐用度

加一塊細皮去包住主體，皮嘅四邊會削薄減低高低差

包好後，大概見到要完成嘅𥌓光

主體對摺貼合中間加左塊皮革用作之後縫線
淨係睇呢個位都見到用左好多心機時間

貼合後加縫線
呢度大概有2cm 厚，好在我支錐夠利隊穿

始終遇左手同志

Btw用黃銅扣真係霎眼嬌 一年後一氧化就綠銹班班

巴打又有玩開？
左手好慘，好幾種工具都冇得俾我地用的
黃銅個氧化感同皮一齊舊化幾好呀

post埋手柄製作最後一part
就係用面皮包住成個削好形嘅皮芯
首先會喺面皮嘅嘅內弧位削薄方便之後反摺，因為內弧係曲線，所以喺曲面上逐part 削會容易控制厚度

內弧係反縫，用一般菱斬法斬啲話會因為孔形唔對稱令反開時有啲拉裂嘅感覺，所以呢度會用圓斬

縫好圖

可以睇到反轉後拉開啲縫孔都好緊密唔爆口

之後上膠包晒成個芯

縫線完成，成個柄真係好煩

平巴唔出POST

呢個星期忙其他嘢冇時間整袋
個post 得我出

一陣跟住巴打出嘅基礎工具list影下相

削邊器同拉坑果舊野都要迫我左右手交替用

試過黃銅鈕整手帶 一個夏天變左清朝文物

呢排乜冇時間整袋，大家吹下水先
巴打之前出嘅新手上路list上加個必要指數比新手參考下，之後每款工具再介紹一下

指數評分準則：
得5樣工具去做一個product=
再多8樣工具=
俾多10樣工具=

-裁皮刀
-圓錐
-鎚
-斬
-針、線
-打斬膠板
-間尺
-間距規
-白膠/黃膠、上膠片
-菱錐，法錐（平錐）
-床面處理劑
-磨砂紙（底中高號數都要）
-磨刀套裝、刀油、燙刀板
-布
-削邊器
-筆
-格仔紙/麻雀紙
-手縫夾
-線蠟
-𠝹板
-CUTTER
-壓邊器
-封邊蠟
-皮料（雖然唔係工具，但冇一塊靚皮料，技術再好工具再齊做出黎效果都係差一大截）

其實每樣工具都好重要，想做一件個正常樣嘅product, 以上個list係冇得慳的

我右手用工具做出黎好差，例如壓邊線係會唔識轉彎工具有左手選擇的話貴啲都會買，但有時直頭冇出俾左手人

手帶咁貼身梗係氧化得快，可以幻想到嗰種出土文物感

巴打想問吓啲皮點解揼唔穿嘅係啲皮唔靚定係我隻手有問題啲料全部都係深水埗啲舖頭買既

用乜工具，過程係點，有冇相睇睇？

似係工具問題多過皮料

我用咗嗰啲工具鐵錘仔唔知關唔關係

用咩斬

Hello 巴打，你整得真係好靚想問整皮繩呢塊係幾厚？

最近整緊個袋畀女朋友想問巴打有冇整過呢類手袋嘅內膽？你覺得佢入面塊襯布究竟係就咁連埋皮一齊打斬再縫上去，定係就咁痴實？

摺埋total 1.6mm左右

最近冇乜生產力冇得po 圖，巴打仲想傾乜大家研究下

其實冇乜固定做法，但就咁痴實聽落就唔係好穩陣耐用喎

我之前有分享過tote bag 加內裡做法，巴打可以參考下
以下傳送門
（手縫皮革）手縫皮背囊+咩都整

#253 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Thank you!!!! btw 巴打你ig 真係好正！follow 咗好耐

多謝支持

深潛左好耐，推番個post 上黎先